### Задание 2.

Исходная грамматика `S -> aSbbbb | aaaSbb | c` задает язык 

![language](https://latex.codecogs.com/gif.latex?L%20%3D%20%5C%7Ba%5E%7Bx&plus;3y%7Dcb%5E%7B4x&plus;2y%7D%20%7C%20x%2C%20y%20%5Cge0%5C%7D)

Можно изменить эту грамматику так, что сначала мы будем обязаны применить все первые правила, а уже потом вторые (очевидно,
что порядок применения правил здесь не важен)

Покажем, что такая грамматика уже будет однозначной 

`S -> aSbbbb | F`

`F -> aaaFbb | c`

Если мы посмотрим на слово из языка, в котором символов `s_a = n + 3m`, а символов `s_b = 4n+2m`, то можно однозначно восстановить 
последовательность примененных правил. Последним правилом было, очевидно, `F -> c`, до этого применялось `m` раз правило
`F -> aaaFbb`, до него было `S -> F`, и до него `n` раз правило `S -> aSbbbb`.

`n = (3s_b - 2s_a) / 10`

`m = (s_a - n) / 3`

Система решилась единственным образом.

### Задание 3

in process..

### Задание 4

in process..
